# 2023年最高法院法官培训学院 职前培训 笔记

整理人： 陕西省榆林市中级人民法院 王艳雷 

电话（微信）： 13992226471

本部分内容是含有部分音频文件的， 这部分音频文件 被 gitignore 了

指导员： 司冰岩 1649777513@qq.com； 15226060300(手机和微信)

## [线上培训 相关信息](培训相关文件/线上培训/index.md)

## 2023年10月10日

### 开班仪式

1. 奏国歌
1. 副院长开班讲话
    1. 学员注意事项

### [行民交叉案件的处理](./10月10日/行民交叉案件的处理.md)

蔡小雪 最高人民法院行政庭第三合议庭原审判长、 一级高级法官

### [行政审判中的重点和难点](./10月10日/行政审判中的热点难点问题.md)

杨科雄 最高人民法院行政庭 二级高级法官

### 

付小彦 国家法官学院行政审判 与综合理论教研部讲师

付宁馨 国家法官学院行政审判与综合理论教研部讲师

## 2023年10月11日

### [全面贯彻落实党的二十大精神和习近平法治思想，加强法官职业道德建设](10月11日/上午.md)

王立 国家法官学院三级教授

### [坚持依法审判底线，努力实现司法公正与效率](./10月11日/下午.md)

郭修江 最高人民法院行政庭 副庭长、一级高级法官

### [学习党的二十大报告，弘扬党的自我革命精神]()

施新州 国家法官学院行政审判与综合理论教研部教授 [党内法规研究名家 | 施新州教授 介绍：](https://mp.weixin.qq.com/s/9so3BtDd_HsHmfCc7r4t2A)

## [2023年10月12日](10月12日/index.md)

### [行政诉讼法新司法解释及适用](./10月12日/行政诉讼法新司法解释及适用.md)

谭红 最高人民法院行政庭干部、教授

### [审判中心视野下的刑事证据审查判断](10月12日/刑事证据审查判断若干问题.md)

郑未媚 教研部主任、教授

这是本次培训的组织老师 电话： 13601020971


## 10月13日

### [青年法官成才之路](10月13日/README.md)

王静 北京市丰台区人民法院刑庭副庭长、全国五一劳动奖章获得者

## 10月14日

### [法官心理压力状况分析和心理管理](10月14日/法官心理压力状况分析和心理管理.md)

董晓军 北京市丰台区人民法院党组副书记、副院长，二级高级法院

办公电话： 010-81196510

个人手机： 13311283601

电子邮箱： dongxiaojun1001@sina.com

qq: 251637866

微信： dongxiaojun2013520

### [学习贯彻党的二十大精神，掌握网络舆论规律、提高国际传播能力](10月14日/学习贯彻党的二十大精神，掌握网络舆论规律、提高国际传播能力.md)

朱昆 国家法官学院行政审判与综合理论教研部副教授



# [第二周课程](./第二周课程.md)

# [第三周课程](./第三周课程.md)
